export default Dpt5 = [
    {
        question: " 1. సాధారణ మానవుని దృష్టి కోణం",
        options: [" A) 160°",
            "B) 60°",
            "C) 6°",
            "D) 16°"],
        correct_option: "B) 60°"
    },



    {
        question: " 2. జతపరచండి.\n" +
            "i) పరిక్షేపణం P) కంటి దృష్టి దోషం\n" +
            "ii) విక్షేపణం Q) VIBGYOR\n" +
            "iii) కటక సామర్థ్యం R) రెటీనా\n" +
            "iv) కోనులు, దండాలు’ S) ఆకాశపు రంగు",
        options: ["A) i – s, ii – Q, iii – R, iv – P",
            "B) i – Q, ii – S, iii – P, iv – R",
            "C) i- s, ii – Q, iii – P, iv – R",
            "D) i – Q, ii – S, iii – R, iv-P"],
        correct_option: "C) i- s, ii – Q, iii – P, iv – R"
    },


    {
        question: "4. రాజ్ కుమార్ కళ్ళను డాక్టర్ పరీక్షించి, అతడికి దీర్ఘదృష్టి ఉందని గుర్తించాడు. అతడి కనిష్ట దూర బిందువు దూరం 50 సెం.మీ. డాక్టర్ అతడికి సూచించిన కటకం",
        options: ["A) -2D",
            "B) +1D",
            "C) -1D",
            "D) +2D"],
        correct_option: "D) +2D"
    },
    {
        question: " 5. ప్రవచనం P : హ్రస్వదృష్టిని నివారించేందుకు ద్విపుటాకార కటకాన్ని వాడతారు.\n" +
            "ప్రవచనం Q : ద్విపుటాకార కటకం యొక్క f విలువ ధనాత్మకం",
        options: ["A) P సరియైనది కాదు. Q సరియైనది",
            "B) P సరియైనది, Q సరియైనది కాదు",
            "C) P, Q లు రెండూ సరియైనవి",
            "D) P, Q లు రెండూ సరియైనవి కావు"],
        correct_option: "B) P సరియైనది, Q సరియైనది కాదు"
    },
    {
        question: "6. తెల్లని కాంతి 7 రంగులుగా విడిపోవడాన్ని ఏమంటారు?",
        options: ["A) పరిక్షేపణం",
            "B) పరావర్తనము",
            "C) వక్రీభవనం",
            "D) విక్షేపణం"],
        correct_option: "D) విక్షేపణం"
    },


    {
        question: " . హ్రస్వదృష్టి (Myopia) గల కంటి యొక్క గరిష్ఠ దూర బిందువు 1.5 మీ|| దూరంలో ఉంది. ఈ దోషాన్ని సవరించడానికి వాడవలసిన కటక సామర్థ్యం విలువ",
        options: ["A) 0.66 D",
            "B) -0.66 D",
            "C) +1.5D",
            "D) -1.55 D"],
        correct_option: "B) -0.66 D"
    },

    {
        question: "8. కింది వాటిలో కాంతి విక్షేపణం యొక్క ఫలితం",
        options: ["A) ఎండమావులు",
            "B) ఆకాశపు నీలి రంగు",
            "C) ఇంధ్రధనుస్సు",
            "D) నక్షత్రాలు మిణుకు మిణుకుమనడం"],
        correct_option: "C) ఇంధ్రధనుస్సు"
    },
    {
        question: " 9. నీవు ఎండలో నిలబడి పరిసరాలను పరిశీలిస్తున్న సందర్భంలో క్రింది వానిలో సరియైనది.",
        options: ["A) నల్లగుడ్డు, కనుపాపను సంకోచింపచేయును",
            "B) నల్లగుడ్డు, కనుపాపను వ్యాకోచింపచేయును.",
            "C) కనుపాపలో ఎలాంటి మార్పూ లేదు.",
            "D) నల్లగుడ్డులో ఎలాంటి మార్పూ లేదు. యొక్క సామర్థ్యం"],
        correct_option: "A) నల్లగుడ్డు, కనుపాపను సంకోచింపచేయును"
    },
    {
        question: "10. ఆకాశం నీలిరంగులో కనబడడానికి కారణం",
        options: ["A) కాంతి పరావర్తనం",
            "B) కాంతి వక్రీభవనం",
            "C) కాంతి విక్షేపణం",
            "D) కాంతి పరిక్షేపణం"],
        correct_option: "D) కాంతి పరిక్షేపణం"
    },
    {
        question: "11. ఆకాశం నీలిరంగులో కనిపించటానికి వాతావరణంలోని ……. అణువులు కారణం.",
        options: ["A) నీటి ఆవిరి మరియు క్రిప్టాన్",
            "B) కార్బన్ డై ఆక్సైడ్ మరియు కార్బన్ మోనాక్సైడ్",
            "C) నైట్రోజన్ మరియు ఆక్సిజన్",
            "D) క్రిప్టాన్ మరియు కార్బన్ మోనాక్సైడ్"],
        correct_option: "C) నైట్రోజన్ మరియు ఆక్సిజన్"
    },
    {
        question: "12. పరిక్షేపణ కాంతి యొక్క తీవ్రత అధికంగా ఉండాలంటే పరికేపణం కోణ విలువ",
        options: ["A) 0°",
            "B) 90°",
            "C) 180°",
            "D) 60°"],
        correct_option: "B) 90°"
    },
    {
        question: "13. VIBGYOR లో కనిష్ఠ శక్తి కలిగిన కాంతి …",
        options: ["A) ఊదా (వయోలెట్)",
            "B) నీలం",
            "C) ఆకుపచ్చ",
            "D) ఎరుపు"],
        correct_option: "D) ఎరుపు"
    },

    {
        question: "14. సాధారణంగా ఆరోగ్యవంతుడైన మానవుని స్పష్ట దృష్టి కనీస దూరం, దృష్టి కోణం విలువలు వరుసగా ……",
        options: ["A) 25 సెం.మీ., 60°",
            "B) 60 సెం.మీ., 20°",
            "C) 25 సెం.మీ., 25°",
            "D) 60 సెం.మీ., 60°"],
        correct_option: "A) 25 సెం.మీ., 60°"
    },
    {
        question: "15. మధ్యాహ్నం సూర్యుడు తెలుపు రంగులో కనిపించుటకు ప్రధాన కారణం",
        options: ["A) కాంతి తక్కువగా పరిక్షేపణం చెందుట.",
            "B) కాంతి పరావర్తనం చెందడం.",
            "C) కాంతి వక్రీభవనం చెందడం.",
            "D) కాంతి విక్షేపణం చెందడం."],
        correct_option: "A) కాంతి తక్కువగా పరిక్షేపణం చెందుట."
    },
    {
        question: "16. దగ్గర వస్తువులు మాత్రమే చూడగల్గటాన్ని ……… అని అంటారు. దాని నివారణకు ……… కటకాన్ని వాడతారు.",
        options: ["A) హ్రస్వదృష్టి, కుంభాకార",
            "B) దీర్ఘదృష్టి, కుంభాకార",
            "C) దీర్ఘదృష్టి, పుటాకార",
            "D) హ్రస్వదృష్టి, పుటాకార"],
        correct_option: "D) హ్రస్వదృష్టి, పుటాకార"
    },
    {
        question: "17. కంటి కటకం తన నాభ్యంతరాన్ని ……… సెం.మీ. నుండి ……… సెం.మీ. ల మధ్య ఉండేటట్లు సర్దుబాటు చేసుకుంటుంది.",
        options: ["A) 22.7; 25",
            "B) 2.27; 2.42",
            "C) 2.26; 2.5",
            "D) 2.27; 2.5"],
        correct_option: "D) 2.27; 2.5"
    },
    {
        question: " 18. జతపరచండి. \n" +
            "1) కంటి కటకానికి నేత్రోదక ద్రవానికి మధ్య ఉండే కండర పొర ( ) X) రెటీనా \n" +
            "2) కంటి కటకానికి నేత్రోదక ద్రవానికి మధ్య ఉండే కండర పొరకు ఉండే చిన్న రంధ్రం ( ) Y) కనుపాప \n" +
            "3) కనుగుడ్డు వెనక ప్రతిబింబం ఏర్పడే ప్రదేశం ( ) Z) ఐరిస్",
        options: ["A) (1) – X, (2) – Y, (3) – Z",
            "B) (1) – X, (2) – Z, (3) – Y",
            "C) (1) – 2, (2) – X, (3) – Y",
            "D) (1) – Z, (2) – Y, (3) – X"],
        correct_option: "D) (1) – Z, (2) – Y, (3) – X"
    },
    {
        question: "19. క్రింది వాటిలో కంటి యొక్క ఏ భాగాలు కంటిలోకి వచ్చే కాంతి తీవ్రతను నియంత్రిస్తాయి?",
        options: ["A) నల్లగుడ్డు, కనుపాప",
            "B) నల్లగుడ్డు, సిలియరి కండరాలు",
            "C) కనుపాప, కార్నియా",
            "D) నల్లగుడ్డు, కార్నియా"],
        correct_option: "A) నల్లగుడ్డు, కనుపాప"
    },
]